# Сервис аналитики

Cервис аналитики представляет собой мощный инструмент для бизнеса, обеспечивающий не только выдачу рекомендаций, но и сбор всесторонних метрик о состоянии сервисов и исторических данных о товарах. Интеграция этого сервиса позволяет компаниям получать глубокие инсайты в динамику своих операций, а также понимать предпочтения и поведение своих клиентов.

Среди основных возможностей сервиса аналитики следует выделить:

- Рекомендации товаров или услуг: Аналитический алгоритм, основанный на данных и истории действий пользователя на веб-сервисе, может предложить пользователям наиболее подходящие товары или услуги, что повышает вероятность подбора необходимого для пользователя товара.

- Сбор метрик о состоянии сервисов: Сервис аналитики может автоматически отслеживать различные параметры работы сервисов, такие как доступность, время ответа и пропускную способность, обеспечивая оперативную реакцию на любые проблемы.

- Анализ исторических данных товаров: Путем анализа исторических данных о продажах, ценовой динамике и поведении покупателей сервис аналитики помогает компаниям понимать тенденции рынка, выявлять ключевые факторы успешных продаж и прогнозировать спрос на товары.

- Персонализация опыта покупателей: На основе анализа поведения пользователей сервис аналитики позволяет персонализировать опыт покупателей, предлагая им релевантные и интересные товары или услуги.

- Отчетность и визуализация данных: Сервис предоставляет инструменты для создания отчетов и визуализации данных, что позволяет бизнес-аналитикам и руководителям компаний легко интерпретировать полученную информацию и принимать обоснованные решения.

## Настройка и запуск

В папке [env](./env) лежит файлы [.env.template](./env/.env.template), из него необходимо скопировать все переменные и создать в корне .env файл, поместить туда скопированные переменные и ввести нужные значения

- CH_DB_CONN - строка подключение к ClickHouse
- CH_DB_NAME - название базы данных ClickHouse
- CN_FAKE_COUNT - количество фейковых данных (только для разработки)
- PSQL_DB_CONN - строка подключения к PostgreSQL ETL сервиса

```
#Установка зависимостей
poetry install --no-root

#Запуск кодогенерации
poetry run codegen

#Запуск сервиса
poetry run python main.py

#Тестирование
poetry run pytest -W ignore::DeprecationWarning

#Запуск скрипта для генерации фейковых данных
poetry run fake
```
